近代戊戌年(2018年都係)發生嘅都係影響國家嘅大事

1838年戊戌狗年; 清朝道光皇帝任命林則徐赴廣東主持禁煙事務。隨後直接引爆鴉片戰爭;

1898年戊戌狗年; 光緒皇帝在康有為、梁啟超等維新派的支持下發動的「戊戌變法」。戊戌變法僅維持了103天，就以失敗告終。光緒帝被軟禁，慈禧重新垂簾聽政。

1958年戊戌狗年，中共發動了史無前例的「大躍進」，這直接導致了往後三年人為製造的大饑荒的出現，至少3500萬人被餓死。

2018戊戌狗年，習.....?

2018-6=2012

支爆撚全面進場